---
title: Анти-паттерны
hide_table_of_contents: true
---

# Анти-паттерны в работе деливери-менеджера
Собрали список того, что нужно делать, чтобы стать самым неэффективным деливери-менеджером в мире:
<p class="content-box">
<ul><li>Не давать себе время на отдых, думать о работе постоянно. И в выходные тоже</li>
<li>Не фиксировать договоренности</li>
<li>Не делать того, что пропагандируешь сам</li>
<li>Не включать камеру на встречах</li>
<li>Не подводить итоги и забивать на логическое завершение изменений</li>
<li>Проводить много параллельных изменений в одной команде</li>
<li>Геройствовать и делать изменения вопреки желаниям заказчика</li>
<li>Долго не выходить на связь с заказчиком, не синхронизироваться с ним потому что «Он занят. Не буду его отвлекать»</li>
<li>Делать работу за заказчика изменений. Например, вместо заказчика сообщать командам о причинах изменений и того, что от них хотим</li>
<li>Ставить кучу встреч одну за другой, чтобы не было времени делать что-то другое</li>
<li>Делать именно так и никак иначе, потому что так написано в умной книжке. Не подвергать написанное конструктивной критике и применимости к своему контексту</li>
<li>Помогать тем, кому это не нужно</li>
<li>Помогать тем, у кого нет запроса на помощь</li>
<li>Начинать работать с человеком через изменение его взглядов при помощи менторинга и коучинга</li>
<li>Не формировать ожидания на ранних стадиях работ</li>
<li>Не замыкать потоки информации внутри команды</li>
<li>Делать все, о чем тебя просят</li>
<li>Быть для всех хорошим</li>
<li>Сравнивать команды между собой</li>
<li>Работать сразу со 100500+ командами</li>
<li>Составить единый план цифровой трансформации на много лет вперед</li>
<li>Все стандартизировать</li>
<li>Забыть, что проверяешь гипотезы. Делай так и не думай!</li>
<li>Не сомневаться в своей правоте</li>
<li>Брать только на себя всю ответственность за результат</li>
<li>Лечить всех одной таблеткой</li>
<li>Не занимать нейтральную позицию</li>
<li>Писать амбициозные планы, но не реализовывать их</li>
<li>Делать много всяких действий с малой ценностью</li>
<li>Делать «дешевую» работу. Например, заполнять excel за других, писать отчеты и фиксировать за команду договоренности на встречах</li>
<li>Больше думать про процессы и инструменты, а не про людей и их взаимодействие</li>
<li>Замыкать процессы на себе</li>
<li>На все процессы писать подробную документацию</li>
<li>Давать на все готовые ответы, не вникая в контекст задачи</li>
<li>Забирать ответственность у руководителей команд и делать все за них</li>
<li>Всеми силами пытаться исправить и изменить людей</li>
<li>Приходить в команды в обход их руководителей и рассказывать, как им нужно работать и что делать</li>
</ul>
</p>
